**安琪拉·基柯基沃**（；），原名**安琪拉·布爾拉庫**（Angela
Burlacu）\[1\]，[羅馬尼亞著名](../Page/羅馬尼亞.md "wikilink")[女高音](../Page/女高音.md "wikilink")[歌剧歌唱家](../Page/歌剧.md "wikilink")，也是[法籍](../Page/法國.md "wikilink")[男高音](../Page/男高音.md "wikilink")[羅伯托·阿藍尼亞的前妻](../Page/羅伯托·阿藍尼亞.md "wikilink")。基柯基沃以擅長演繹[威爾第和](../Page/朱塞佩·威尔第.md "wikilink")[普契尼的作品而著名於世](../Page/贾科莫·普契尼.md "wikilink")。而她演繹[寫實主義歌劇和](../Page/寫實主義歌劇.md "wikilink")[法語歌劇也廣受好評](../Page/法語歌劇.md "wikilink")。另外基柯基沃也致力推廣故鄉羅馬尼亞的音樂，偶有錄製羅馬尼亞的民歌和東正教的宗教音樂作品。

## 生平

基柯基沃出生於羅馬尼亞[阿德茹德的火車司機家庭](../Page/阿德茹德.md "wikilink")。自幼和妹妹伊蓮娜·丹(Elena
Dan)一起演唱歌劇選段\[2\] 14歲時，基柯基沃進入布加勒斯特音樂學院，師從米亞·巴布(Mia Barbu)學習聲樂

1990年，基柯基沃自音樂學院畢業，由於[齊奧塞斯庫政權已被推翻](../Page/尼古拉·齐奥塞斯库.md "wikilink")，所以，基柯基沃得以立即踏足歐洲歌劇界。基柯基沃首次以專業唱家身分於1990年在羅馬尼亞[克卢日](../Page/克卢日-纳波卡.md "wikilink")
登台，主演[普契尼的](../Page/贾科莫·普契尼.md "wikilink")《[波希米亚人](../Page/波希米亚人_\(歌剧\).md "wikilink")》中咪咪。同年她贏得了貝夫得爾國際歌劇大賽的第三名。\[3\]

1992年，基柯基沃在故國之外登台，在倫敦皇家歌劇院演唱《[唐·喬望尼](../Page/唐·喬望尼.md "wikilink")》中的澤林娜。\[4\]
而在[维也纳国立歌剧院首演的是](../Page/维也纳国立歌剧院.md "wikilink")[多尼采蒂的](../Page/葛塔諾·多尼采蒂.md "wikilink")《[愛情靈藥](../Page/愛情靈藥.md "wikilink")》中的阿迪娜，而在[纽约](../Page/纽约.md "wikilink")[大都會歌劇院首演的則是](../Page/大都會歌劇院.md "wikilink")[普契尼的](../Page/贾科莫·普契尼.md "wikilink")《[波希米亚人](../Page/波希米亚人_\(歌剧\).md "wikilink")》中咪咪。\[5\]
1994年，獲著名指揮家[喬治·索爾蒂選為倫敦皇家歌劇院新版](../Page/喬治·索爾蒂.md "wikilink")《[茶花女](../Page/茶花女_\(歌劇\).md "wikilink")》的主角，薇奧列塔(Violetta)，一鳴驚人。

基柯基沃過往只專演幾個角色：《茶花女》的薇奧列塔、《波希米亚人》的咪咪、《愛情靈藥》的阿迪娜、《[燕子](../Page/燕子_\(歌劇\).md "wikilink")》的馬格達、《[羅密歐和茱麗葉](../Page/羅密歐和茱麗葉_\(歌劇\).md "wikilink")》。2003年，她首次主演了[雷翁卡瓦洛](../Page/鲁杰罗·莱翁卡瓦洛.md "wikilink")（Ruggero
Leoncavallo）《[丑角](../Page/丑角.md "wikilink")》和[古諾的](../Page/夏尔·古诺.md "wikilink")《[浮士德](../Page/浮士德_\(歌劇\).md "wikilink")》。基柯基沃的音域寬廣，能唱音色灰暗的角色，\[6\]也能唱莊嚴女高音(Soprano
spinto)的角色，她曾為EMI錄製《[托斯卡](../Page/托斯卡.md "wikilink")》和《[遊吟詩人](../Page/遊唱詩人_\(歌劇\).md "wikilink")》，並在2006年在皇家歌劇院首次出演《托斯卡》。

## 備註及參考資料來源

<div class="references-small">

  - Warrack, J. & West, E. (1996). *The Concise Oxford Dictionary of
    Opera - 3rd Edition*. New York, NY: Oxford University Press. Page
    192. ISBN 0-19-280028-0.
  - Kennedy M.(2004). *The Concise Oxford Dictionary of Music - 4th
    Edition*. New York, NY: Oxford University Press. Page 284. ISBN
    0-19-860884-5.

</div>

[G](../Category/羅馬尼亞歌手.md "wikilink") [G](../Category/女高音.md "wikilink")

1.  John Warrack and Ewan West, 'Gheorghiu, Angela', *The Concise Oxford
    Dictionary of Opera*, Oxford University Press, 1996; Nicolas
    Slonimsky and Laura Diane Kuhn , *Baker's Biographical Dictionary of
    Musicians*, Gale Group, 2001, p.1264; David M. Cummings,
    ['Gheorghiu,
    Angela'](http://books.google.com/books?id=48V3kmpJEEgC&pg=PA9&dq=angela+gheorghiu+1965&lr=&sig=yVJV4kqEtD64zSCefq0Cueh6d7A#PPA274,M1),
    *International Who's Who in Classical Music*, Routledge, 2003, p.274
2.  [Roberto Alagna - People Magazine 21
    June 1999](http://www.jcarreras.homestead.com/AlagnaArtPeople1999.html)
3.  [Vienna Chamber Opera: International Hans Gabor Belvedere Singing
    Competition](http://www.wienerkammeroper.at/gesangswettbewerb.en.php)
4.  [Biography on Official website
    (2004)](http://www.angelagheorghiu.com/files/biography/biography-en.pdf)

5.  [Bio of Angela Gheorghiu - The Metropolitan
    Opera](http://www.metoperafamily.org/metopera/season/bio.aspx?id=690&type=1)
6.  Crory, Neil (2005) "Recommended CD Recordings: Puccini: Angela
    Gheorghiu" *Opera Canada* 46(2): p.47